Permutation題目

有無人識依條permutation 題目

1) Pauline has 1 dictionary, 1 comic and 5 different fictions. She wants to put 4 books on the lower shelf and 3 books on the upper shelf. If the dictionary and the comic are put in different shelf, find the number of arrangements of the books.

2 x 7P7 x 4 x 5

Answer 係2880

5!x4x3x2

2(4)(3)5!

2= A上B下；B上A下

4 = 4位選1位

3 = 3位選1位

5！ 淨低5 本排喺5 個位

7! - 5C2*3!*4! -5C1*3!*4!

5! -->5 different fictions
4 -->lower shelf SFSFSFS S係空位 F係fictions
3 -->upper shelf SFSFS 同上
2 --->dictionary 同comic 係上/下

3C1*5C2*2!*4C1*5C3*3!*2

有無巴打可以話畀我知計錯咩
(2)(5C3)(4!)(5C2)(3!)=28800
2: Dictionary and comic book
5C3 : Chosen books among 5 fictions on lower
4! : arrangement of 4 books on lower
5C2 : chosen books among 5 fictions on upper
3! : arrangement of 3 books on upper

利申 呢兩日內學完combinatorics 同probability 但好confuse

2C1 x 5C2 x 3! x 4!

Dictionary/Comic 2本之中揀1本放上格
5本fiction之中揀2本放上格
上格3本撈亂
下格4本撈亂

你做完5C3又做5C2，揀完又揀，留一舊得啦

唔該巴打